# Теоретические вопросы

### 1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование это возможность использовать управляющие спец символы. Если в строке надо использовать спец символ, можно
его экранировать и тогда код воспринимает его как часть текста.

### 2. Какие способы объявления функций вы знаете?

Function declaration, Function expression, new Function, Стрелочная функция

### 3. Что такое hoisting, как он работает для переменных и функций?

Это поднятие, то есть область видимости, не важно где была объявлена функция, вызвать ее можно в любом месте.


